快運與港航母公司傳融資遇阻

香港快運航空（HK Express）昨日宣布取消多班來往香港與日韓的班次，目前已將受影響的航班數目，由原先的18班減至14班。值得留意的是，香港快運與香港航空（Hong Kong Airlines）同屬海航集團旗下，而後者的董事會副董事長及執行董事，是香港警務處前處長鄧竟成。他亦是首位卸任後加入中資機構的警務處長。

海航集團過去一年花近273億元在啟德投得4幅住宅用地，日前有傳部分銀行拒絕融資，意味有關地皮或需出售套現。海航事後回應指，集團的目前債務狀況為7年來「最健康水平」。